Au cours des trente dernières années, les effectifs de cadres des services administratifs, comptables et financiers ont progressé à un rythme très soutenu, et bien supérieur à celui de l’ensemble de l’emploi. En moyenne sur la période 2012-2014, 636 000 personnes exercent ce métier, composé en majorité de cadres administratifs, comptables et financiers (80 %), mais aussi de juristes (5 %) et de cadres des ressources humaines et du recrutement (15 %). Ils sont particulièrement présents en Île-de-France où ils constituent plus de 5 % de l’emploi régional.Cette profession s’est beaucoup féminisée : en 2012-2014, les femmes occupent la moitié des emplois contre moins d’un quart il y a trente ans. La structure par âge de ces emplois est la même qu’au début des années 1980 : les moins de 30 ans sont peu nombreux (10 %), et les personnes de 50 ans ou plus représentent 30 % des emplois. Le niveau de diplôme, déjà élevé au début des années  continué de progresser : désormais, 58 % sont titulaires d’un diplôme de niveau supérieur ou égal à bac + 3, et cette proportion atteint 85 % parmi les moins de 30 ans.La part des cadres des services administratifs, comptables et financiers exerçant en tant qu’indépendants a légèrement augmenté en trente ans, passant de 5 % à 9 %. La quasi-totalité des salariés dispose d’un contrat ou d’un emploi à durée indéterminée. La mobilité est faible : pour 100 personnes en poste en 2014, 15 embauches et autant de sorties ont été réalisées. Les deux tiers des embauches l’ont été sur contrat à durée indéterminée, contre 15 % seulement sur l’ensemble des métiers. Le temps partiel est peu fréquent et près des trois quarts des cadres exerçant à temps complet déclarent travailler plus de 40 heures par semaine. Le salaire mensuel net médian des cadres des services administratifs, comptables et financiers salariés à temps complet est l’un des plus élevé en comparaison à l’ensemble des métiers. La moitié d’entre eux gagne plus de 3 000 € nets par mois.Le nombre de personnes inscrites à Pôle emploi à la recherche d’un poste de cadre des services administratifs, comptables et financiers a fortement augmenté ces dernières années mais reste relativement peu élevé par rapport au nombre de personnes qui exercent ce métier. Les tensions sur le marché du travail sont très basses sur ce métier. 82 % des offres proposées sont sur des contrats de plus de six mois, contre 63 % pour l’ensemble des métiers.
